大家仲記唔記得有「電腦字」既年代？

我記得小學默書會派一張紙比大家溫
紙上面係print出黎既課文內容
但張紙有好多字都唔係用平時既寫法
老師話原因係電腦有好多字都出唔到 要用異體字
但默果時就要用返平時既寫法

例如平時會寫個真字
但電腦出到黎會變左眞字
大家有無印象？

無

太老，冇

裏 裡

係啦係呢種
仲有無咩例子？

村 邨

呢個唔係啦

着 著

温 溫

早期電腦字型係沿用古代印刷嘅字形樣式，呢種叫舊字型

好得意
明明唔同寫法但又睇得明

真系睇得明

好似你個系字咁就睇唔明啦
不如你講吓係太陽系定乜撚系

賣唔同左啲咩

有冇人個「者」到宜家都會加一點

會唔會係好似個讀字咁但係打錯左？
同問

以前係話印刷字粒問題 ... 未有咁勁電腦字

户戸戶

講返起以前好似打唔到户字要用戶

麽 麼
好記得小學老師係教前者 仲教我地唱首歌黎記住佢 「一點一劃長，斜斜（笨）枝槍，阿木對阿木，阿公冇咗一忽肉」 但唔知點解去到中學無論老師定同學個個都寫後者
係咪你口中的電腦字黎？

個四字
一個直接兩豎

唔係你呢種無咗一忽嘅字
講緊 塡 同 填 、 温 同 溫 呢啲

搵 揾

悅 悦

兌 兑

款 欵

我細個跟電腦字寫自己個名 , 俾老師同d大人話我錯錯 , 我仲同佢哋吵話自己啱

好懷念
初初學速成嗰時冇個 裏 字
搵咗十分鐘仲諗緊係咪自己打錯速成碼
BTW我覺得部分字嘅舊字型係好睇過新字型嘅
例如個 眞 字

書本用標階體架wo

我小學老師都係咁教

仲話劉備 唔係讀比 係讀預備個備
曹操 唔係讀粗 係讀燥
印象好深刻

衞 衛

我工人同我默書嘅時候會將t讀做十字架

上面D人搵D簡體字又扮電腦字

其實所謂舊字體係日文字黎，個時技利未成熟，借用左好多日本既漢字，但其實中日本漢字好多寫法係有簡化／唔同

明明睇得明喺到阻住討論，最憎你呢啲捉人正字嘅人

呢個唔係叫電腦字，係叫正音

利申：小學中文教畜

字型同字體係兩樣野

樓豬幾歲？

柒 染

5P成日打做染頭

其實係咪兩個都啱

什 甚

裏係正體
裡係異體字，一般台灣人用多，由於電腦字係台灣做字，裡又比裏易整，所以初期電腦係冇裏得裡

細個打字 只係得裡
所以依家都仲係打裡
唔會打裏

上面仲有另一個例子就係著&着

撐 / 撑?

甚 什

佢地似乎相認緊

依家個裏字都係好底

小一個陣個老師教畢業個業字下面舊字係"小"新寫法就"木"

其實係咪電腦子既分別

申利 : xp 電腦推出年代

究竟者字有冇一點

《常用字字形表》（下稱《字形表》；英文：List of Graphemes of Commonly-used Chinese Characters），是由香港教育署語文教育學院中文系（今歸作香港教育局和香港教育大學）制定的字形表，主編為李學銘。《字形表》收錄四千多個常用中文字的教育參考字形，應用於香港小學及初中識字教育及課本的中文字形印刷上。

《字形表》比臺灣標準更合字源的例子編輯

香港 裏：台灣 裡
香港 羣、峯： 台灣「群」、「峰」
吿、周、害：香港：三字豎筆下皆出頭，臺灣標準把三字內部訛作「土」字形
仲有好多例子

記得

以前寫開都有 不過好多人唔會寫

屌 𨳒

手寫會寫兑換，喜悦
但就咁睇好似兌，悅字靚啲咁
兌，悦有浸殘體味
唔知仲改唔改到手勢

依個係台灣「正體字」同香港「繁體字」嘅分別

啟 啓 仲有唔係第一劃唔係點係撇嗰兩個版本, 到依家都唔知邊個先叫正字

菁倩 <個月字會變円

舊字體最接近造字原理
但算唔算係古人強逼症發作下嘅產物？

為爲

a

而家先醒覺原來已經無咗電腦字

點解成日up圖都會打橫咗

連本書都係電腦字，但係又唔俾寫，戇居

文化就係比你呢啲撚樣破壞,肯定係啲未睇過最緊要正字既00後

有時，電腦字條友都唔係求其作出黎。

真 - 篆書

果時我仲問老師點解會咁

為 爲

既？你係咪想打嘅？

我既你老母啊

港式漢字
台標漢字
傳承漢字

你講嘅電腦字應該係第三種

咁肥絲屌左/咗呢

呢啲錯字班5p仔用緊，所以唔可以捉

眞真
敎教

垃圾
做下research 先，教撚錯哂下一代

想知點解唔係讀
劉「比」 而係劉「被」
曹「粗」而係曹「燥」

咁多年全部讀前面既讀音

其實點解用左 好似係高登apps以前好垃圾 打唔到口字邊果個左

打親都出？ 用o左 重核突同5P feel

但打系字 就屌佢老母啦

吓？因為以前係錯就唔應該做翻啱?人哋以前打開系就要屌老母?邏輯上係咪有少少問題?

你老母就5p仔,以前出唔撚到啲字先打岩,既,左,野呢啲咋傻仔,睇多兩年網典先串人啦

認真有，公司電腦打地址出唔到

廸 迪

你錯開就係文化，人錯開就一定要屌?以前錯唔可以打翻啱?咁同5p有咩分別?

佢地打吾系甘牙咪5p文化囉,不過呢度反5p咪屌鳩佢地囉,

睇DucK明米Duck l0r"醉緊要五巧阻住人地討論丫ma你話系米拉

你都智撚障嘅

閱讀理解拎U?

左字 同 系字 係相同性質？

個系字就擺撚到明係5P字啦

高登屌足咗多年5P字 真係未見過屌個左字

到依家都唔知 衣’著’個著字點打

細個學寫裏字.. 但大個開始好似冇見過人用咁濟
連個裏字都唔記得點寫啦..

玻璃 讀 玻離
時間 讀 時姦
更 讀 un
以前中學老師成日咁讀

心字部首？

戶户？

有心實改到既 我都係細個見到兌靚啲 從此寫悅字

啟啓

個「賣」字有咩分別

嘅 (口日戈山)
o旣 (口竹心山)
以前打倉頡嗰陣打 口日戈山 會出唔到

同埋一d舊出版既書都有種好特別既印刷方法

仲有睇以前啲書 會有好多寫法唔同的字

好似見過也斯本書寫聖誕個 誕 做 廴旦 (原來打唔到出黎
仲有 學 字入面由個爻變左文字

唔知有冇巴打見過？

但我覺得應該唔係電腦字 係唔同寫法